【港鐵加價】2019年6月加價3.3% 過海每程加4毫【附新票價】

社會 16:39 2019/03/28

港鐵加價3.3%！港鐵在可加可減機制底下，最快今年6月起可加價3.3%。不過港鐵今年需撥出2.45億元，作為車費加價後的票價97折優惠，最少維持半年，料2019年車費不會有實質上調。

今次是港鐵過去10年以來，港鐵第9次加價。統計處今日（28日）公布去年第4季運輸業名義及實質工資指數，按年變動為5.9%，根據政府與港鐵達成的可加可減票價調整機制，港鐵今年6月可加價3.3%，加幅高於2018年的3.14%。

以港鐵可加票價3.3%推算，部份車程的最新車費如下：

年年都加

今年加都搭，抵打

全民綠卡
綠卡在手
一卡通行

全民免費搭港鐵最少一個月